林鄭：為國為港挺下去 對話溝通尋出路

2019-08-24
香港文匯報訊（記者 子京）香港持續近兩個月的暴力示威活動，令社會及經濟受到極大破壞。據悉，行政長官林鄭月娥昨晚出席香港廣東社團總會換屆就職典禮，在致辭中談到自己的狀態。她形容，自己過去兩個月承受到前所未有的壓力，但為了祖國、為了香港，一定會挺下去，又強調目前自己的首要工作是要遏制暴力，讓社會回復平靜，並通過溝通和對話為香港尋找出路。

據了解，林鄭月娥在致辭中談及最近香港局勢的最新發展。她表示，粵港合作和粵港澳大灣區發展將為兩地帶來無限機遇，但要發揮香港的優勢，必須要有一個穩定的環境。近兩個月來，香港社會出現了不少暴力示威活動，廣泛性的破壞行為和對香港警隊的惡意攻擊，令香港經濟處於外憂內患的境地，更讓香港市民人心惶惶。

因此，目前的首要工作是要遏制暴力，讓社會回復平靜，及通過溝通和對話為香港尋找出路。她說，自己和特區政府會以堅定的立場應對種種困難，並繼續發展經濟、改善民生。

首要遏暴力 社會復平靜

她也談到自己的心情，指過去兩個多月承受到前所未有的壓力，但也希望各位好朋友放心，「為了祖國、為了香港，我一定會挺下去。」

林鄭月娥並感謝香港廣東社團總會多次挺身而出，公開表達反對暴力的立場，並希望未來繼續與政府同行，造福香港。

廣東社總典禮全場高呼撐

據悉，在典禮期間，廣東社團總會主席龔俊龍帶領全場高呼：「撐特首﹗撐政府﹗撐警察﹗」當聽到林鄭月娥指一定會挺下去，現場3,000人也即時高呼：「加油﹗加油﹗」林鄭月娥深受感動，要平復一下心情才繼續講下去。

拎住幾十萬人工嘅壓力

我唔介意頂你個位

滾到個雪球咁大先識驚 太遲啦

香港政府與年青人對話

年青人 : 我要買樓 !
政府: 「新一代太急進買樓，不應以買樓為人生目標」
年青人 : 我要公屋 !
政府 : 「有能力的大學生或年輕人不應霸佔公屋或以申請公屋為人生目標」
年青人 : 我要打份好工 !
政府 : 「年青人不要心頭太高, 要捱得苦, 累積經驗最重要」
年青人 : 我要創業 !
政府: 「年青人不要好高騖遠, 要腳踏實地」
年青人 : 咁我做小販算 ...
政府: 「香港市容整潔很重要, 不準做小販」
年青人 : 咁我去掃街囉 ...
政府: 「年青人不求上進, 毫無理想」
年青人 :..........................
年青人 : 我去死算啦咁!!!!!
政府:「骨灰龕位，供不應求」
年青人 : 咁我可以點 ...
政府: 「我諗到，我地有辦法幫到你地年輕人」
年青人 : 係咩 ...
政府: 「香港缺乏土地，但我們有科技和法律。我們可以透過大規模填海、移山、消滅郊野公園或減少郊野公園面積，來發展房屋。我將提出明日大嶼計劃，建超級人工島，大約耗資一萬億，你地好快，等到大概2035年就可以了上樓。」
年青人 : 2035，咁我呢十幾年咪要訓街，遠水不能救近火。仲有，反對破壞香港自然環境生態，反對耗盡香港所有儲備。
政府: 「理解。這計劃的確有一定的問題。有破壞環境問題，又貴，又無法解決香港人燃眉之急。」
年青人：我有建議
政府: 「咩建議」
年青人：暫停移民香港的申請。暫停每日150單程證來港。
政府: 「南亞移民多數係政治疪護，大陸移民多數係家庭團聚。暫停移民的建議，違反國際人道和人權。」
政府: 「我們有一個更佳的建議」
年青人：甚麼建議？
政府: 「返粵港澳大灣區居住和發展事業」
年青人：文化、語言、法律唔夾。內地冇人權也冇自由，連上google,facebook,youtube都唔得。
政府: 「你好快適應到。我們會推出各項措施，讓你適應大灣區生活和發展」
年青人：具體係咩呀。
政府: 「港珠澳大橋、高鐵、三跑、蓮塘口岸、北環線、一地兩檢、新智能回鄉卡、新智能身份證」
年青人：呢些都係交通配套。我係講，香港和中國內地，在文化、語言、法律、人權保障都唔同。
政府: 「明白。我們仲有更多措施，讓你適應大灣區生活」
年青人：即係具體有咩內容。
政府: 「我們將會推出俗稱23條的國安法、國歌法、國民教育、修訂逃犯條例、加強兩地司法互助協議，考慮設立社會信用體系，加快兩地的司法融合，讓你盡快適應大灣區生活。」
年青人：吓
年青人：咁咪將香港大陸化
政府: 「對。香港與大灣區整合。你又可以提早適應2047年生活，又方便你去大灣區買平樓。實在是一舉兩得的良策。」
年青人：咁即係送中 ! 反對送中 ！
政府：「送中一定要通過，香港是中國不可分割的一部分。」
年青人：嚴正抗議送中。
政府：「送中協議暫停一陣。等年輕人情緒回復，再傾送中。」
年青人：請撤回送中，不要再提送中。
政府：「不能撤回，但可暫時擱置。」
年青人：咁我唯有轉行，轉行做暴力抗爭者，抗議你政府。
政府：「警察，拉人。」
警察：「跟我返監獄坐監啦，年輕人。」
年青人：「屌你黑警。死警察。」
警察：「我今日就要打死你。」
年青人：無良黑警喪打平民
警察：「死暴徒。」
年青人：沒有暴徒，只有暴政。光復香港，時代革命。
警察：「發射催激煙，發射布袋彈，搵黑社會打到呢班年青人一仆一碌。睇你地仲敢唔敢鬧我地。」
年青人：包圍警署
警察：「發射催激煙，發射布袋彈，一齊打到呢班年青人變廢青。」

含撚啦

林鄭:我要自編自導自演!仲唔spin到你班香港人,和理非,勇武乖乖地收皮!

林鄭:我先大大聲聲話會開個平台方便溝通。
再揾d藍屍黎扮下嘢，等你班香港人聽聽下就慢慢接受咗我d藍屍做你地嘅代表。到時你地仲唔收皮。等時辰一到我再放d黑警,黑社會出黎清算晒你班香港人!咁就真係天下太平!哈哈哈哈!

林鄭:我日日話同人傾，但我同時日日打壓你班曱甴，停港鐵，出禁制令，慢慢拖時間，次次都拉幾隻，遲早都清晒你班香港曱甴!

林鄭:我最鐘立意見到和理非上街淋雨。反正兩百萬人我都可以當冇事。吹咩你地班香港曱甴，睇我幾時清算晒你地啦!勇武都好快俾我D二五仔拉晒

大家真係想咁?

五大訴求缺一不可!
解散黑警!